[
    {
        "questionStem": "东欧社会主义国家中最早走上独立探索本国发展道路的国家是()。",
        "option": [
            "波兰",
            "匈牙利",
            "罗马尼亚",
            "南斯拉夫"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705625260032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义在广义上指的是：()",
        "option": [
            "马克思主义的整个思想体系",
            "马克思主义的哲学世界观",
            "马克思主义的社会主义革命理论",
            "马克思主义的共产主义思想理论"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705331658752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()对于促进苏联经济、社会的快速发展，巩固苏联社会主义基本制度，为第二次世界大战夺取反法西斯战争的胜利发挥了无可替代的作用。",
        "option": [
            "民主化模式的社会主义",
            "战时模式的社会主义",
            "苏联模式的社会主义",
            "列宁模式的社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705289715713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代初，社会主义改革一度取得显著成效，人民生活水平明显提高，被西方称为“东欧社会主义的橱窗”的国家是()。",
        "option": [
            "波兰",
            "匈牙利",
            "罗马尼亚",
            "南斯拉夫"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705616871426",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪最后30年间，以()的广泛应用为特征的第二次产业革命的发生和发展，推动了欧美主要资本主义国家社会生产力的巨大进步。",
        "option": [
            "蒸汽机",
            "纺纱机",
            "电力",
            "石油"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705763672066",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《德意志意识形态》系统阐述了()，科学地揭示了人类社会历史的发展规律。",
        "option": [
            "辩证唯物主义",
            "唯物主义辩证法",
            "剩余价值理论",
            "唯物主义历史观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705478459393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）里，马克思、恩格斯提出了“两个必然”的科学论断。",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705834975233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "法国复辟时期历史学家用（）观点撰写的有关法国大革命的历史著作，也为科学社会主义的创立提供了理论的前提。",
        "option": [
            "唯物主义",
            "辩证法",
            "阶级斗争",
            "唯心主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705482653697",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》指出，()是阶级社会发展的直接动力。",
        "option": [
            "矛盾运动",
            "社会基本矛盾",
            "阶级斗争",
            "生产力发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705470070785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义文化领域的建设长期坚持的是“百花齐放、百家争鸣”的方针，其中，“百花齐放”主要针对的是()领域。",
        "option": [
            "教育",
            "科学",
            "艺术",
            "医疗"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705210023936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()是伯恩施坦主义在俄国的变种。",
        "option": [
            "民粹主义",
            "合法马克思主义",
            "拉萨尔主义",
            "蒲鲁东主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705763672064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1917年列宁领导十月革命的胜利，实现了社会主义（）的飞跃",
        "option": [
            "从空想到科学",
            "从理论到实践",
            "一国到多国",
            "从传统到现代"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705797226496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党开创中国特色社会主义的标志性事件是：()",
        "option": [
            "设立经济特区",
            "十一届三中全会",
            "推行联产承包责任制",
            "大力发展社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705285521409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "14世纪末15世纪初，地中海沿岸的某些城市已经出现资本主义生产方式的萌芽，资本主义时代则开始于（）世纪。",
        "option": [
            "16世纪",
            "17世纪",
            "18世纪",
            "19世纪"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705805615105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义发展阶段的问题上，安德罗波夫提出了“苏联正处在发达社会主义漫长历史阶段的()”的新观点。",
        "option": [
            "酝酿期",
            "上升期",
            "起点",
            "节点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705625260033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "2013年1月5日，习近平在贯彻党的十八大精神研讨班开班式上发表重要讲话，从6个时间段分析了社会主义思想从提出到现在的历史过程，这六个时间段包括（）",
        "option": [
            "资本原始积累和社会主义的产生",
            "空想社会主义产生和发展",
            "社会主义从空想到科学的飞跃",
            "马克思、恩格斯创立科学社会主义理论体系",
            "社会主义从理论到实践的飞跃",
            "列宁领导十月革命胜利并实践社会主义",
            "苏联模式逐步形成",
            "新中国成立后我们党对社会主义的探索和实践",
            "我们党作出进行改革开放的历史性决策、开创和发展中国特色社会主义",
            "社会主义从传统到现代的飞跃"
        ],
        "answer": "BDFGHI",
        "id": "1798769064147943424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，毛泽东在《关于无产阶级专政的历史经验》中指出，社会发展总是在不断的矛盾中进行的，社会主义社会仍然有自己的基本矛盾，它们是：()。",
        "option": [
            "资产阶级和无产阶级的矛盾",
            "资本主义和社会主义的矛盾",
            "生产力和生产关系的矛盾",
            "经济基础和上层建筑的矛盾"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736705193246721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "从1918年夏天在苏俄开始实施的战时共产主义政策，其内容包括（）",
        "option": [
            "实行余粮收集制",
            "将所有工业企业收归国有，实行高度集中的计划管理",
            "在流通领域禁止贸易自由，取消商品货币关系",
            "实行普遍的劳动义务制和劳动军事化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705881112577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的局限性有（）",
        "option": [
            "否认历史发展的必然性，崇拜幸运的偶然性，宣扬天才论和英雄史观",
            "看不到人民群众的力量，始终没有找到改造社会的物质力量",
            "离开阶级斗争去设计、谈论和实践社会主义，实践活动充满幼稚的幻想",
            "空想社会主义者的理论基础是理性原则，他们的社会主义是从道德情感出发的社会主义，而不是从物质生产实际和历史发展的客观规律出发"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705902084097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是()的产物",
        "option": [
            "资本主义生产方式刚刚产生和获得初步发展但还很不成熟",
            "资本主义固有的矛盾还未充分暴露",
            "无产阶级和资产阶级的对立与斗争还未充分展开",
            "人民群众的历史创造作用还未得到充分承认"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705323270145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义初步回答了在中国这样经济、文化比较落后的国家()等一系列基本问题。",
        "option": [
            "建设什么样的社会主义",
            "怎么建设社会主义",
            "建设什么样的中国",
            "怎么建设中国"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705319075842",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义的理论基石是：()",
        "option": [
            "劳动价值论",
            "唯物辩证法",
            "唯物史观",
            "剩余价值学说"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736705734311936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《哥达纲领批判》中，马克思()。",
        "option": [
            "批判了拉萨尔主义",
            "科学预见了未来共产主义社会",
            "提出了共产主义社会发展阶段理论",
            "提出了向共产主义过渡的理论"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705495236608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二战后，为了集中各国社会主义的力量，以应对西方资本主义国家的封锁和威胁，在苏联的支持和主导下，先后成立了（）",
        "option": [
            "欧洲九国共产党和工人党情报局",
            "经济互助会",
            "华沙条约组织",
            "北大西洋公约组织"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705876918274",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义主要的、直接的理论来源有：()。",
        "option": [
            "德国古典哲学",
            "英国古典政治经济学",
            "英法空想社会主义",
            "法国复辟时期的历史学"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705755283457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "西方资本主义的发展经历了（）、（）、（）三个阶段。",
        "option": [
            "资本主义生产方式的萌芽",
            "家庭手工业",
            "工场手工业",
            "自由资本主义",
            "机器大工业",
            "垄断资本主义"
        ],
        "answer": "BCE",
        "id": "1798736705893695488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义时期，资本主义生产方式相对比较发达的国家和地区是：()",
        "option": [
            "英国",
            "俄国",
            "法国",
            "西班牙"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736705319075840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被欧文称为阻碍社会改革的三大障碍的是：()。",
        "option": [
            "私有制",
            "宗教",
            "婚姻形式",
            "利己主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705411350529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "国际工人协会成立之后所进行的卓有成效的工作包括：()。",
        "option": [
            "支持和帮助各国工人阶级的斗争",
            "支持被压迫民族争取民族解放的斗争",
            "与协会内的各种机会主义思潮作斗争",
            "指导各国建立了共产党组织"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705499430913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯晚年特别关注资本主义的新变化，提出了一些新的观点和设想，包括（）",
        "option": [
            "指出社会主义革命取得胜利的长期性，在强调“两个必然”的同时，提出了“两个决不会”的思想。",
            "提出正确运用无产阶级革命的策略，重视和平手段的作用。",
            "提出新的社会应当合乎规律地利用和改造自然。",
            "关注东方国家的革命道路，思考落后国家走向社会主义的可能性。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705889501184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“共产主义”是19世纪30年代在欧洲流行开来，法国空想社会主义者布朗基、德萨米等人使用了该词。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705914667009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯认为，无产阶级的社会主义革命不是一国的革命，而是世界性的革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705247772673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者认为，无产阶级的解放只能是无产阶级自己的事情。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705335853057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为理想的社会制度应该是基于“天赋观念”而设计出来的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705742700545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在毛泽东思想的指导下，中国共产党领导中国人民经过艰苦奋斗，最终取得了社会主义建设的伟大胜利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705189052417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "随着我国全面建成小康社会，我国已经摆脱了世界上最大的发展中国家的国际地位。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705126137857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义经济体制改革的核心问题是计划与市场的关系问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705251966978",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1903年召开的俄国社会民主工党第二次代表大会上，反对列宁的是少数派，被称为孟什维克。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705516208130",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门认为世界是由物质构成的，世界的本原是物质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705746894848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的诞生是近现代中国历史发展的必然产物。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705671397378",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义政党制度的特点是：共产党作为执政党与其他在野党通力合作，实行政治协商制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705184858112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思提出的剩余价值学说，揭露了资本家剥削的秘密，从而创立了马克思主义哲学。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705927249920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，帝国主义是资本主义的一种政策。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705931444224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党对社会主义道路的真正意义上的探索是从改革开放时期才开始的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705293910018",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国特色社会主义意味着要坚持的是社会主义而不是其他什么主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705126137856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1842年至1844年8月，马克思和恩格斯在进行科学研究和参加革命的实践中，各自完成了从唯心主义到唯物主义、从革命民主主义到____的转变。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义",
        "id": "1798736711438565378",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "法国空想社会主义者摩莱里在其代表作《____》中，用法律条文的形式对未来社会做了纲领性的规定。",
        "option": "",
        "answer": "马布利",
        "id": "1798736711425982464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新经济政策的主要内容是以____制代替余粮收集制。",
        "option": "",
        "answer": "粮食税",
        "id": "1798736711488897026",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____是16世纪末17世纪初意大利空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "康帕内拉",
        "id": "1798736711421788161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，随着我国社会主义改造的基本完成，____制度也初步建立起来。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1798736711547617280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]